

 Vyhlasovateľmi 2. ročníka Gypsy Spirit sú Asociácia pre kultúru, vzdelávanie a komunikáciu (ACEC), spoločnosť Slovenské elektrárne, a.s., člen skupiny Enel, generálny partner, Národné centrum pre rovnosť príležitostí, Slovenský rozhlas, Asociácia rómskych žien Slovenska, reklamná agentúra Respect APP a agentúra SEESAME Communication Experts. 
  Dlhodobým cieľom projektu Gypsy Spirit je prispieť k vytvoreniu pozitívnejšieho obrazu rómskej komunity na Slovensku a podporiť zlepšenie jej celkovej životnej situácie. Ocenenie a prezentácia pozitívnych príkladov môže byť motiváciou aj pre iné subjekty, aby sa angažovali v rámci projektov, ktoré prinesú komplexné, efektívne a dlhodobé riešenie problémov rómskej komunity. Ocenenie Gypsy Spirit je  zameraná na podporu a informovanosť o tých projektoch a aktivitách, ktoré prinášajú skutočné, merateľné výsledky, a tak predstavujú pre  rómskych obyvateľov aj reálnu pomoc. 
  Prihlásiť seba alebo nominovať niekoho do súťaže je možné prostredníctvom elektronickej prihlášky na stránke www.gypsyspirit.eu v nasledovných kategóriách: 
  1.	Ocenenie pre mimovládnu organizáciu (realizácia konkrétneho projektu zameraného na podporu a rozvoj rómskej menšiny a jeho dosiahnuté výsledky)  2.	Ocenenie pre spoločnosť - firmu (podpora projektov zameraných na sociálnu pomoc a podporu rómskej komunity)  3.	Ocenenie pre mimoškolské vzdelávacie aktivity (zamerané na rómske deti a mládež)  4.	Ocenenie pre jednotlivca (dlhodobá práca, ktorá prispela k zlepšeniu postavenia Rómov)  5.	Čin roka (za čin, ktorý prispel k záchrane života, alebo zlepšil kvalitu života jednotlivca) 
  Rozhodovanie poroty bude prebiehať v dvoch kolách. V prvom kole budú členovia prípravného a organizačného výboru (POV) hodnotiť prihlásené nominácie bodovou škálou od 1 do 100, pričom 100 bodov je najvyššie možné hodnotenie. Na základe výsledného počtu bodov organizačný výbor následne zostaví zoznam troch nominovaných v každej kategórii. V druhom kole odborná porota tajným hlasovaním vyberie z nominovaných víťaza v 1 - 4 kategórii. Víťaza piatej kategórie bude vyberať porota Čin roka. 
  Uzávierka prihlášok je stanovená na 10. apríl 2010, nominácie v jednotlivých kategóriách budú oznámené o desať dní neskôr 20. apríla 2010. Slávnostný finálový večer venovaný vyhláseniu víťazov sa bude konať 13. mája 2010. Viac informácií nájdete na www.gypsyspirit.eu. 
  Asociácia pre kultúru, vzdelávanie a komunikáciu (ACEC) je mimovládna organizácia, ktorej poslaním je budovať porozumenie, podporovať medzinárodnú kultúrnu výmenu, prehlbovať vzdelávanie a vytvárať priestor na ďalšie pokračovanie vzájomnej komunikácie. Vo svojej vzdelávacej činnosti sa ACEC zameriava na prípravu a uplatňovanie vzdelávacích programov a komunikačných stratégií pre sociálne slabé skupiny (vzdelávacie a osvetové programy a projekty zamerané na rómsku menšinu na Slovensku). ACEC aktívne pôsobí v teréne  v rómskych osadách od roku 2002 a v súčasnosti realizuje v dva projekty pre rómsku komunitu v 75 osadách na východnom a strednom Slovensku.  
  Slovenské elektrárne sú najväčším výrobcom elektriny na Slovensku a Enel je druhou najväčšou energetickou spoločnosťou v Európe, celkovo pôsobí v 22 krajinách po celom svete. Slovenské elektrárne i Enel sú partnermi významných filantropických inštitúcií. Svoju spoločenskú zodpovednosť pri podnikaní nazývajú Energiou pre krajinu - energia pre šport, energia pre kultúru, energia pre vzdelanie, energia pre životné prostredie a energia pre ľudskosť. Sú to sféry aktivít - energie, ktorými elektrárne podporujú aj v roku 2009 rozvoj spoločenskej zodpovednosti pri podnikaní (CSR) na Slovensku. Projekt Gypsy Spirit patrí do programu Energia pre ľudskosť.  

